\section{Conclusion}

Les proxys réseaux sont un élément incontournable
d'une large utilisation d'un réseau.
C'est le cas d'Internet en 2017
et cela va a priori être amené à s'amplifier.
Les proxys sont donc un élément important de
l'informatique actuel et probablement du futur de l'informatique.

Nous avons pu étudier dans ce dossier
comment fonctionnent certains éléments d'Internet
et son application la plus connue (le Web),
à partir de différentes problématiques traitées par les les proxys.
Cela a été fait en montrant comment la diffusion de ces connaissances
pouvait s'articuler avec l'enseignement,
et en prenant en compte les directives de l'Éducation Nationale.
